一人一個關於自己強迫症既行為

銀包放銀紙除左會由金額大細排起之外, 每張銀紙都要同要由正面向自己, 如果有幾張同一金額但唔同銀行出既就會由匯豐>中銀>渣打咁排

如果有新舊銀紙就會由發鈔銀行分類再跟發行年份排

頭兩句都算正常
但後尾嗰幾句 見到都覺得辛苦

電話聽歌 睇電視 電腦個喇叭 大細聲一定係撳5嘅倍數

如果睇書或者睇字幕要逐隻字睇 如果漏咗要由頭睇過 我自己都覺得辛苦

一定要返工

同道中人

成日強迫自己上連登，食飯又上，出街又上，返工又上，就連宜家訓覺都上

每日都要打一次飛機

打飛機會一時用左手打一時用右手打，各自個時間差唔多

same here

回文發文一定要加尼D圖

Sorry唔小心講咗一大堆，但真係有強迫症嘅人應該會身同感受。

以前我都有好多奇奇怪怪嘅強迫症，包括上面有人講到電視音量較5倍數、銀紙根據新舊唔同銀行嚟排（我會直接睇邊張新啲就擺最後，因為用年份嚟排都係會新舊不一，有時年份早嘅錢可能比遲嘅更新正）。

然後平時行磚頭行人路會避開踩某啲顏色，商場嗰啲瓷磚地板就會避免踩到磚與磚之間條線咁。喺屋企成日會將啲衫摺到好整齊先擺落去衣櫃，每隔幾日就會定時整理屋企啲雜物，如果去朋友屋企間屋好亂就會好憫憎，會想幫佢執屋。

中學時期maths要畫圖表時會用間尺畫到好整齊，好曬時間，所以我畫畫都好差因為好曬時間去處理啲細節。然後電腦做project無論係word excel定powerpoint都會好仔細確認啲字體同大小係咪一致，電腦/手機啲apps都會用各種folder分門別類，唔會搞到個桌面/主頁一堆嘢亂七八糟。

其實仲有好多好多細微嘅強迫症講唔曬，但係依家人大咗好多強迫症都慢慢磨走曬，因為有時現實逼不得已，比如考試時冇理由曬幾10分鐘畫個人地30秒就畫完嘅圖表㗎。另一方面就係懶，強迫症同懶惰真係天敵，有時人懶起上嚟咩強迫症都會冇曬。我個人覺得強迫症其實同完美主義有啲掛鉤，強迫症多數都係因為想將某啲事做到整整齊齊，其實即係想將件事做到完美嘅意思，自自然然就會對自己做嘅事有要求，但久而久之其實個人會好攰。依家我都逼自己減少無謂嘅強迫症，特別係會曬時間嗰啲。

鞋帶個蝴蝶結要對稱（圈一樣大、繩尾一樣長）

瞓覺時一定要有嘢啷腳

group project一定會幫d freerider做埋佢地嗰份

每晚一定要打一次飛機

利申：戒ing

經常用酒精去清潔會接觸到嘅嘢，例如電話、拉鍊

有枱嘅話銀包手機紙巾會放係右手邊
再砌成一個正方形咁

頂 我都係

用具上面嘅招紙（例如原子筆）如果翹起一定成張撕走
因為好憎摸到翹起嘅部分
仲有剪指甲每隻手指都要剪出完整月牙形

諗起之前番sales，個manager每次關門都關幾分鐘
首先檢查倉有無關燈鎖門要睇幾次
之後鎖完大門要推左邊門30下(數出聲)
再推右邊門30下
再兩道門一齊推30下
我哋成班次次都係門口on99企幾分鐘睇佢進行儀式

屌我都係 睇漏會好唔安樂

同志，以前中學我再癲D，睇戲個數字幕，盡量砌夠10粒字（仲整左屬於自己既規則，羅馬數字夾係中間當兩句係拆開，中國數字可以乘一倍咁計）

有時掂完d野，好似櫈扶手咁，左手拍左幾下，右手都迫住要拍番另一面幾多下

避開垃圾桶 出街一定要離垃圾桶一米半範圍
條路冇一米半嘅會搵其他路行

手機app要跟顏色排

訓覺嗰陣一定要等到整數先肯合眼

所有物品都要正面向自己。

接觸到有外人掂嘅嘢一定要用酒精搓手，例如地鐵個轉閘

啲扶手我會用紙巾

煮完野食熄爐要確認四五次

it狗
打code個indent一定要執得好靚
跟足曬啲spacing同tab

Same here
張床keep住有兩個枕頭

視線範圍內要一粒塵都見唔到
睇下見到滴水/頭髮都要即刻拖地

打麻雀一定由大至小 到大牌 唔可以有倒轉既牌
見到人打花章真係好辛苦

上床訓時 有尿意 果話 就會起身去廁所 要屙乾淨 連個一滴仔都要屙出黎 先返床再訓 有時上到床 會覺得屙唔乾淨 之後再去屙過 怕係咁上床落床會 無左睡意

但成日都因為咁訓唔著

呢個post好大壓迫感

屌閪必須先從前戲做起
打車輪，愛撫，吹和奶，屌閪
之後都要跟次序
女上，狗仔，傳教士
節奏都係，九淺一深

我都會，自己房所有收藏品會畀個編號佢，再整一張sheet做記錄、排序同收藏

食飯：先食菜，再食飯，後食肉，飲品包尾

我瞓覺、坐長途車船飛機，到開工、上堂前都會屙清屎尿先

瘋狂執嘢啲嘢一定要整到好撚整齊,一亂咗少少就會接受唔到
同埋用完嘅嘢一定要放原位

btw最撚慘嘅係屋企人鐘意整到啲嘢亂一亂 搞到我日日都要執
有時感到心力交瘁索性係房直接訓教訓足全日 睇唔到出面情況有幾亂當冇事發生

坐飛機，一定要個機場一出一入先算完整，所以如果只有arrival而無departure，或相反，就會下次旅行補返

航空公司都係，都要坐過兩程先算完整

我好明我老竇呀哥係好污糟邋遢嘅人，我好頂唔順佢哋
莫講話啲嘢污糟唔洗返乾淨，佢唔擺返原位我都好炆

我連打機都係咁
好撚辛苦

上年有段時間屋企人去曬外國屋企長時間得番我一個, 個段時間突然覺得做人輕鬆咗好多

+2

終於有呢啲
我每次出門口甚至訓覺前
都會檢查曬所有嘢
明明望咗好耐，檢查咗好多次
出咗門口又會懷疑自己
又開返門再睇多次
有時落咗樓都特登上返去

手機每用完一個apps會即刻關左佢

每晚都會清潔當日用過既物件 eg電話 鞋 錶 銀包

我呢幾日屋企人全部去曬中國拜山
我開心到買咗兩部新電器返嚟用

但佢哋今日返曬嚟

出門口明明已熄燈同冷氣，又要開番門入去確認多一次

跟住去到電梯口，又會覺得冇鎖門，又行返去check

日日如是

晨勃忍唔住要打埋飛機
唔知有無其他巴打都係?

由腳玩起

一返黎即係啲強迫症又要準備發作 又要睇住佢地亂咁放嘢
又要無時無刻執嘢

屌我都係

iphone光度顯示水平要同太陽既點點一致。唔知我講咩既上拉就會知

咁暗好咩

除咗分類之外 仲要整齊 凸一個都唔得
化妝品一定要跟矮至高打直排 瞓底一枝都唔得
所有嘢都要順序
e.g., 書要矮至高 筆要分顏色 夾頭髮要左至右
最近迷上香水 但唔會用得晒 但買曬最細容量嘅所有味然後跟喜好排順序

成日係屋企沖完廁唔肯定有冇沖 返返去睇

唔記得樣嘢放左係邊 就一直心掛掛好想返屋企搵 即使個樣嘢唔急用/未有需要用

啲紅點

嗚太多懶得清

而家當閒事莫理，遲早會搬出去

就嚟忍夠，我老竇老母全部都有病

我地當佢地有病 佢地當番我地有病

我講講我屋企情況畀你聽下：

我老竇用完啲碗碟煮完啲煲鑊永遠係咁過一過水就算，啲衫著到臭到嘔都唔會攞去洗，間房成陣臭汗味，份人懶到乜都唔想理，電器壞咗少少會繼續用唔怕爆炸只怕要畀錢買過新；

我見我老母身體唔舒服，就同大佬夾佢睇醫生，結果睇唔成之餘，重要畀佢用好難聽嘅說話鬧到我一個廿九歲麻甩佬夜媽媽喺房度喊咗三個鐘

間房臭都算 俾著我會關埋門聞唔到當冇回事...
不過洗碗呢樣嘢咁求奇真係好難影響唔到人, 最後又係搵自己黎搞幫佢執手尾
睇埋你最後個段會唔會你老豆其實有啲咩情緒病

嗰個我老母，兩個都就七十

我老竇成世都係懶到出汁又怕事怕麻煩又蠢
我老母根本唔識同人相處

最慘我自己有強逼症

sorry 睇錯咗你最後個段嘢
不過有能力真係自己搬出去住最好 強迫症真係唔啱同人一齊生活

反而沒咩野...因為我隻眼本身就怕怕地光